\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Finnlandlied}
\index[in]{Hurra, nun zieht unsere Schar}

\beginsong{Finnlandlied}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/hurranunziehtunsreschar} 

\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. V\chord{d}iel Burschen liegen im Sande des Balkan,  \\
dr\chord{g}üben am fernen D\chord{A}onaustr\chord{d}and. \\
\endverse

\beginverse
3. D\chord{d}ie Musik spielt, als die Burschen marschieren, \\
b\chord{g}is vor die Wälle von G\chord{A}orni Dubni\chord{d}ak. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{d}Als auf den Bergen des Balkan wir kämpften, \\
H\chord{g}unger und Kälte so m\chord{A}ancher l\chord{d}itt. \\
\endverse

\beginverse
5. St\chord{d}irbt unser Leib, unser Geist bleibt bestehen, \\
\chord{g}erben soll ihn unser t\chord{A}eures Vaterl\chord{d}and. \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\begin{small}
	\begin{center}
	In einer Schlacht am 24. Oktober 1877 erstürmte das finnisch-russische Garde-Scharfschützen-Regiment die Mauern der osmanischen Garnison in Gorni-Dubnik im heutigen Bulgarien.
	Dadurch wurde es den russischen Truppen im Russisch-Osmanischen Krieg (1877-1878) ermöglicht, die osmanische Versorgung von Plewen vollständig zu blockieren. Die Garnison in Plewen kapitulierte am 10. Dezember 1877.
	\end{center}
\end{small}
\endsong



%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Weise: aus Finnland\\
Worte: Erich Spohr, nach einem finnischen Soldatenlied\\
FA: 105 TS: 308 PI:\checkmark
\end{angaben}
